【預算案補漏】消息：低收入者可獲派4000元！ 家庭主婦亦有份

財政司司長陳茂波為預算案「拾遺補漏」，終極方案已敲定。據知情者透露，18歲以上、無收入或低收入人士、在今年預算案中未能受惠者，皆可獲派4000元，比最初傳聞的2000至3000元高一倍至三成三。由於符合以上三項條件的市民數量達百萬計，今次「派錢」範圍廣泛，一般家庭主婦、學生、退休人士都有機會受惠，舉例一個四口家庭，若夫婦二人及子女月入合乎低收入界線而又無領綜援等福利，便可合共取得16,000元現金津貼。

消息指，政府將於日內公布預算案「拾遺補漏」方案，有關「低收入、無收入現金津貼」額高達4000元，比預算案建議向「有需要學生」一次過發放$2000津貼高出一倍。

甚麼人可受惠呢？據了解，凡18歲以上、無收入或低收入而又在今年預算案中未能受惠於連串紓困措施，即綜援、生果金、長生津、傷殘津貼「出三糧」、寬免差餉等，即在涵蓋範圍之內。換言之，受惠者範圍相當廣，人數料以百萬計，所涉金額數十億元。

知情者透露，今次「補漏」措施涵蓋面廣，連沒有工作的家庭主婦也可受惠，即使是中產家庭，「如果層樓冇佢個名，即係佢自己無享用到免差餉措施或其他派糖措施，咁就一樣收到4000元」。

到底可唔可信？

低收入係幾錢

痴撚線 有做野反而冇糖派

如果層樓冇佢個名，即係佢自己無享用到免差餉措施或其他派糖措施，咁就一樣收到4000元

依份budget，到下屆財政司上任，都未拾補遺漏完

一日多錢過一日

吹多幾日，月尾正式公佈就會有10000啦

樓有名沒野做 就無？